警拘民主派過程曝光 暴力 橫蠻 無恥

警拘民主派過程曝光
暴力 橫蠻 無恥

【歹毒大搜捕】

相關新聞：民主黨：警圖侵電郵「攞料」

【本報訊】警方國安處動用港版國安法中的「顛覆政權罪」，至今拘捕55名民主派人士，拘捕過程高壓、恫嚇、野蠻、無禮，除了以爆門、反手扣壓、伸縮警棍、大鐵鎚「招呼」民主派，並以阻差辦公罪名阻止拍攝搜證過程，警方更即場沒收數以萬計的現金和超市禮券、有關反修例運動的文宣及所有電子產品。警方更要求被捕人的助理為警方「擔凳」。民主派獲保釋後，更發現電子賬戶統統被「政府機構」試圖入侵。

■趙家賢居所的門被警方強行破開。 趙家賢提供圖片

爆門持棍扣壓 喝「唔好反抗」

協調初選的民主動力召集人趙家賢指，警方抵達他的居所後，懷疑警員在門外等候得不耐煩，強行使用工具破門入屋，他更被警方反手壓倒在沙發上，並遭呼喝：「唔好諗住反抗。」有警員更拿出伸縮警棍在旁監視，並大肆搜查趙家賢居所。

相關新聞：譚文豪：不容投票 港剩返乜？

民主黨林卓廷亦表示，被捕當日警員持大鐵鎚、鐵筆上門仔細搜屋，阻止其家人拍攝搜證過程。林被捕後遭禁止聯絡家人和同事，其辦事處職員更發現電郵曾遭「國家級黑客」攻擊。

趙家賢（右）

跟至女友家 擸萬現金 禮券

本土派人士劉頴匡透露，他當日是清晨在其女友家中被拘捕，反映警員在進行拘捕前早已跟蹤他。警方搜證時，除取走劉的三部電腦及兩部手機外，更沒收其女友的私人財產，如數萬元現金及超市禮券。劉直斥警方無理，「我都講咗啲錢唔係我」。

劉頴匡表示，被扣押時，警員除了查問其銀行戶口在初選期間的款項往來詳情外，亦多次播放初選召集人戴耀廷及區諾軒談及「35+」的受訪片段。劉稱，警員向他展示的截圖文字為簡體字，質疑有關截圖非由香港警方處理。

劉頴匡

叫助理擔凳 嘲要唔該阿Sir

公民黨李予信指，警方在搜查其住所及辦事處期間，刻意搜查提及「光復香港 時代革命」的文宣，亦撿走與選舉及社會運動有關的文件作調查。李予信更表示，警方曾無理要求其助理為他們「擔凳」，李質疑警方此舉旨在要向他展示「下馬威」。

參加民主派初選被捕馮達浚指，警員搜查時沒收了藝人杜汶澤表演《香港企硬》的紀念T-shirt，又指扣留時不時聽到有警員對被捕民主派冷嘲熱諷，「會話我哋出去聲大大鬧佢哋，入到嚟警署就唔該阿Sir」。

李予信

搜母姊衣櫃 病房高聲喝斥

曾參加新東初選的鄒家成表示，警方在其家中搜證期間，曾將其母親及姊姊的衣櫃打開、查閱部份書本及文件，共撿走三部電話、電子產品、提款卡、信用卡及護照。鄒表示警方要求他解釋初選時期的每一項銀行紀錄。

灣仔區議會主席楊雪盈指，警員當日曾打算爆門入內，在場議員助理要求拍攝搜證過程時，但警方警告行為阻差辦公。被捕後一度身體不適入院的她稱，有國安處警員疑因不知道其旅遊證件已一早交給其他警員，因而在病房內大聲喝斥她不合作，打擾同房病人，至律師到場方有所收斂。

鄒家成

楊雪盈

阻職員接保釋 濫發限聚告票

民主黨前立法會議員尹兆堅獲釋後，在場守候的民主黨職員、尹的助理及葵青區議員梁國華三人當時互相相隔至少1.5米，卻竟被警方無理指涉違反限聚令，向三人發出告票。

參加衞生服務界初選的劉凱文指，他本在酒店居住自我隔離，他被警方押返住所後， 10多本新舊銀行存摺、一萬多元現金、信用卡及電子產品一律被警方沒收。

■警方連番以限聚令警告尹兆堅助理。尹兆堅fb片段

要求戴頭套 入侵TG及手機

人民力量陳志全在個人社交網站透露，警方在搜查中從書架逐本書拿出來檢閱。警員最後取走一本初選日誌的筆記本、一份人民力量5月有關內部如何產生候選人的會議紀錄、一份「快必」譚得志被指涉嫌違反港版國安法後由律政司提供的口號統計表。陳更被警方要求扣上手扣及戴頭套。

陳志全獲釋後，指自己的社交程式曾被入侵：「（我）已經好耐冇用Telegram，被警察沒收電話後，今日（昨日）中午一開番SIM卡就不停收到Confirm Code，係乜玩法？」

陳志全

成班黑社會爛仔

根本黑社會手法

沒有無緣無故的愛與恨 要為自己做過的事負責 所以不用再問 “係咪真係好憎警察” 死黑警

照揚公安個套做法